Kaiserlikko Kihhelkonna Kohtu Kässu päle sest 26. Oktobri kuu p. No 2836 tulliwat tämba sia Koggokonnakohto ette: Ahjamoisa wallitsaja M. Bendt nink kik Ahjawalla Perremehhed ja pandis Moisawallitsaja Perremeestele se Rahha Rent ette, mis eddessipiddi Perremeestel ommi Majade eest Taaldre pält maksap tullep, ja olli se: kiigil töisil Ahjawalla Perremeestel 7 Rubla Taaldre pält, ent Sonnatarre, Mustakurmu ja 2 Issako Perremestel 8 Rbl. hõb. Taaldre pält.
Selle wasta es olle Perremeestel nüüd weel middagi üttelda, selle perrast et nemmad jobba Jakobi päiwal Moisawallitsussega leppingud teinud ja sedda omma Nimme Allakirjutamissega Protokolli Ramatos ommawat kinnitatud, et nemmat weel seni kui Jürripäiwani 1869 ommi wannu Kontrakti perra sawat maksma ja orjama ja ka nüüd sedda samma towotawad.
Jaan Raud XXX
Indrik Torg XXX
Peter Kutzari XXX
Hindrik Naggel XXX Jaan Sulbi XXX Josep Adoson XXX
